# คดีจาวาบนแอนดรอย์รอบสองจบศาลชั้นต้นกูเกิลชนะการใช้เป็นการใช้งานโดยธรรมAPI #
คดีฟ้องร้องระหว่างออราเคิลและกูเกิลที่ออราเคิลฟ้องกูเกิลว่าละเมิดสิทธิ์ของจาวามาถึงศาลชั้นต้นรอบที่สองและรอบนี้กูเกิลชนะอีกครั้งเมื่อคณะลูกขุนตัดสินว่าการใช้จาวาเป็นการใช้งานโดยธรรมคดีนี้จบรอบแรกไปตั้งแต่ปีเมื่อผู้พิพากษาพิพากษาว่าไม่ได้รับความคุ้มครองลิขสิทธิ์
ทำให้คดีจบในศาลชั้นต้นไปโดยกูเกิลชนะแต่ศาลอุทธรณ์กลับคำตัดสินโดยระบุว่ามีลิขสิทธิ์ทำให้คดีต้องกลับมาที่ศาลชั้นต้นอีกครั้งเพื่อพิจารณาว่าหากมีลิขสิทธิ์แล้วการใช้งานแบบที่กูเกิลใช้นั้นเป็นการใช้งานโดยธรรมหรือไม่คณะลูกขุนทั้งสิบคนระบุว่าการใช้งานของกูเกิลเป็นการใช้งานโดยธรรมลูกขุนชุดแรกในคดีนี้เสียงแตกในประเด็นนี้ติดตามคดีนี้อย่างละเอียดในการพิจารณารอบที่สองนี้
มีการระบุถึงจุดที่ออราเคิลใช้โจมตีกูเกิลเช่นอีเมลของที่ระบุว่าการใช้งานต้องขอใช้งานจากซันหรือแม้แต่การที่ทนายออราเคิลโจมตีอดีตซีอีโอของซันเองว่าเป็นผู้บริหารที่แย่ที่ไม่ยอมเรียกร้องให้กูเกิลจ่ายค่าใช้งานจาวาแต่แรกออกมาแสดงความยินดีที่กูเกิลชนะคดีนี้แต่ระบุว่าที่การพิจารณาแบบที่ผู้พิพากษาระบุไว้ว่าไม่มีลิขสิทธิ์นั้นดีต่อวงการโดยรวมกว่าออราเคิลประกาศจะอุทธรณ์คดีนี้ต่อไป
ที่มา
API API fair use William Alsup API API API ArsTechnica Andy Rubin API Jonathan Schwartz EFF Alsup API ArsTechnica 